Опишите своими словами, что такое экранирование, и зачем оно нужно в языках программирования
Экранирование - это выведение символов / "" [] () + * - в консоли или на экране пользователя при помощи символа /. К примеру, если нужно использовать апостроф, то система может это воспринять как закрытие кавычек, а для это мы прописываем / перед '. Это нужно для того, чтобы код не путался с элементами строки.